[dse數學]求其計下棕地發展要幾錢

棕地好多都私人擁有，依家班環保團體林超英左膠就個個話要收地發展棕地，無聊同大家計下幾錢，同人工島對比下

人工島:
1700公頃，造價5000億

棕地:
假設棕地都係起1700公頃(實際香港無咁多棕地)
棕地收購價: 每公頃1.5億(數字參考本土研究社)
1700公頃棕地收購價
=1700*1.5億
=2550億

棕地嘅基建成本:
根據左膠，未來嘅人口都住係棕地，所以要起新鐵路新公路我諗都係必然。
沙中線都1000億，所以assume棕地嘅鐵路要1000億都唔過份
仲有基建公路=唔識計

安置棕地作業成本:
有至少三成左右嘅土地會預留畀原先棕地作業嘅人，包括回收廠呀，九巴車廠
嘩屌好難計唔識計

加加埋埋:
(2550+1000)億+(一堆唔識計嘅數)

當你齊頭4000億

唔好話環唔環保 左唔左膠
棕地係前人發展規劃不良既結果
呢個問題根本一早就應該解決
根據2015年本土研究社個報告 有1200公頃地
係無1700咁多 不過都好撚多啦

依家有錢唔用去處理番呢個問題
反而去起個人工島...
都講唔通姐

棕地本來土地用途唔係應該係私人農地 (官地另一回事)？可唔可以用《收回土地條例》收？甲級都係 $808/ 呎，一公頃唔係應該808萬？

左你老母膠
反人工島一定係環保撚?
首先香港有無需要1700公頃地都成問題
最唔撚gur d錢倒入共產黨個袋

集中火力推抗爭Post
唔好推 由佢沉

各位係時候決定自己啲錢點洗
星期日

Who will be strong and stand with me?
Beyond the barricade is there a world you long to see?
Then join in the fight that will give you the right to be free!

長遠發展唔好咩，要做就係盡早做㗎喇